官媒發文轟騰訊「吃人血饅頭」 對整頓網遊文件視若無物

官媒《新華社》旗下新華網下午收市後發文，借6月1日國際兒童節前夕，點名批評「股王」騰訊（0700）對於多個部委整治網遊的文件視若無物，「大吃人血饅頭」。騰訊在今日隨大市偏軟，收市報395元，跌1.74%。

文章指出，網遊極易沉溺其中，嚴重傷害少年兒童的身心健康，也會釀成了無數家庭悲劇，強調加強網絡遊戲的監管力度，給少年兒童帶來一個純淨的網絡文化空間是勢在必行。

文章稱，多個部委在一個多月內，發布三份措辭嚴厲的文件和通知，不可謂不重視，「但以騰訊為代表的網游廠商（平台）們，一方面對部委的文件通知視若無物，敷衍了事，一方面高歌猛進，大吃人血饅頭。」

新華網文章指出，騰訊雖然也曾經推出過一些防護措施，但這些措施家長們至今沒看到有什麼效果，文章批評號稱擁有強大技術的騰訊，至今沒有推出一項可以真正保護少年兒童沉溺遊戲的實質性措施，「兒童節（6月1日為中國的兒童節）前夕，我們提醒網游廠商們，在商業利益和社會責任之間做好平衡，負起該負的責任，做點該做的事情。少年兒童是家庭的希望，也是國家的希望，請保護好他們。」

騰訊（700）吸金熱門手機遊戲《王者榮耀》，去年在內地爆紅。去年7月，《人民日報》兩日內兩發評論，針對青少年沉迷《王者榮耀》，定性遊戲為「釋放負能量」，更是「陷害人生」的「毒藥」，藉機提出要加強網上社交遊戲監管，拖累騰訊股價單日一度插水半成，收市仍跌逾4%，市值單日蒸發1,099億元。

又要課金比政府

馬化騰同志思想錯要 要自我批判檢討

新華社同呀里爸爸fd底？

聽日又熊9 QQ

0700 molamola

熊得過

聽日大棍插?

QQ又送錢

出得文姐係入哂熊
聽日跌到380

馬總裁數臭完新四大發明之後就即刻被國家機器報復

咪on99啦，自己睇下單新聞真定假先啦